陳健民：不會被官司摧毀信念

2018年09月29日

陳健民：不會被官司摧毀信念

陳健民

【本報訊】4年前佔中發起人戴耀廷、陳健民、朱耀明牧師揭開佔領運動序幕；11月19日3人與其餘佔中六子便要面對訴訟。聲言對發起佔領運動無怨無悔的陳健民指會積極面對官司，毋忘愛與和平的信念：「唔會俾呢啲法律控訴摧毀，變到好沮喪或好憤怒。」

陳健民指出，佔領運動幾乎是他站在前線、政治參與的最後一役，如今則休養生息、以沉澱的態度思考問題，並想多花時間陪伴家人，故寧退居幕後，與其他人成立守護公義基金，為面對政權打壓的人士籌募經費打官司。

陳健民透露，74歲的朱耀明牧師在佔領運動後健康轉差，腸部出現問題，不斷出入醫院，故缺席昨日的傘運4周年紀念活動。

指本土思潮證青年未死心

港獨、本土思潮近年冒起，陳認為要了解年輕人想法，因為當上一代已走盡對話之路、發起公民抗命運動，年輕人更有感在一國兩制下難以爭取民主，覺得香港要有主權、要獨立才有民主的希望，雖然其他人覺得是天真、幻想，但反映年輕人對追求民主未死心。

陳健民指，爭取民主從來非短時間可以做到，最重要是社會有爭取民主的意志，並有更多組織加入。他承認在習近平集大權式的管治下，香港短時間難有民主，「但最重要係我哋自己唔好懷憂喪志，失去信心」。

■記者姚國雄

上一則
上一則
內地生看「傷疤」尋真相

下一則
下一則
輔警淪為階下囚 楊逸朗初心未變 燈蛾甘願續撲火

內地生看「傷疤」尋真相

輔警淪為階下囚 楊逸朗初心未變 燈蛾甘願續撲火

被囚16月 出獄怕自由

遮打自修室感受動人時刻 女生棄文學讀社工

傘運4周年 筆架山現「反23條」直幡

「未能撼動政權 但已感動人心」有傘有聚